{
{\sffamily Vi vender nu opmærksomheden mod selve implementationen af de
metoder, som afgør, hvorvidt en udtrukket regionen kan siges at være
interessant, samt hvordan vi har implementeret den naive fremgangsmåde,
som bedømmer, om en region ligger i det gyldne snit. Alle metoder
vedrørende vurdering af regioner er implementeret i filen
\texttt{regionSelector.py} i mappen \texttt{lib/}.  Vi har igen, at
metoderne ikke er specifikke for det gyldne snit, men kan anvendes på
ethvert snit i billedet. Sidst i afsnittet viser vi, hvordan vi har
implementeret den videregående vurdering, hvor regioner bedømmes ud fra
deres massemidtpunkt. Vi starter med at se på en fælles datastruktur der
bruges, når regioner bliver vurderet.
}

\subsection{Datastruktur til betingelser}
Når vi skal afgøre, hvorvidt et antal udtrukne regioner er interessante
og ligger i snittet, er der en række betingelser, der skal være opfyldt.
Til disse, er der forbundet nogle udregninger, som vil være de samme for
hver region. Vi bruger derfor en struktur, som indholder resultaterne
fra disse udregninger, således at de ikke skal udføres for hver eneste
region vi kontrollerer. Datastrukturen kaldes \textbf{Constraints} og
ses herunder i \eqref{Constraints_class}.
\begin{multline}
    \textbf{class~} \textrm{Constraints} = \{ \\
    \shoveleft{\qquad\textbf{int} : \textit{coordinate}} \\
    \shoveleft{\qquad\textbf{double} : \textit{minSize}} \\
    \shoveleft{\qquad\textbf{double} : \textit{minMass}} \\
    \shoveleft{\qquad\textbf{int[}2\delta + 1\textbf{]} : \textit{acceptRange}} \\
    \shoveleft{\}}\shoveright{}
    \label{Constraints_class}
\end{multline}
Variablene \texttt{minSize} og \texttt{minMass} relaterer sig kun til
klassificering af interessante regioner, mens \texttt{coordinate} og
\texttt{acceptRange} hører til klassificering af regioner, liggende i
snittet. De enkelte variable vil, i det følgende, blive forklaret
nærmere, når det er relevant.

\subsection{Interessante regioner}
I afsnit \ref{section_naiv}, blev det defineret, at for at en region,
kan betegnes som værende \textbf{interessant}, skal den
\begin{enumerate}
        \renewcommand{\labelenumi}{(\alph{enumi})}
    \item have et areal større end en tærskelværdi, der sættes i
        forhold til billedets størrelse
    \item have en masse større end en tærskelværdi, der ligeledes,
        sættes i forhold til billedets størrelse.
\end{enumerate}
Bemærk, at vurderingen af interessante regioner, ikke har noget at gøre
med hverken snitratio eller margin. Vi undersøger udelukkende de
udtrukne regioners areal og masse. Regioner bliver vurderet, umiddelbart
efter de er blevet trukket ud, så vi har regionerne til rådighed som en
instans af $\angles{CutRegions}$. Vi definerer nu to metoder; én til at
kontrollere en regions størrelse og én til at kontrollere dens masse. Vi
kalder disse \texttt{checkSize} og \texttt{checkMass}. De kan ses i
kodeboks \ref{pseudo_size_mass}.

\begin{lstlisting}[caption={Metoder til at konstollere en regions
    størrelse og masse.},captionpos=b,label={pseudo_size_mass},
    frame=tb, breaklines=false, float=b]
def checkSize(component, constraints):
    "Test if the component have size greater than the minumum size
    defined by the constraints."
    return component.area >= constraints.minSize

def checkMass(component, constraints):
    "Check if the component have mass greater than the minimum mass
    defined by the contraints."
    rect = component.rect
    mass = component.area/(rect.width * rect.height)
    return mass >= constraints.minMass
\end{lstlisting}

Med metoderne i kodeboks \ref{pseudo_size_mass}, returnerer begge en
sandhedsværdi for hvorvidt en region lever op til betingelserne for en
interessant region, og vi da kontrollere hver enkelt. Vi laver nu en ny
metode, som returnerer en \emph{dict} med kun de interessante regioner.
Metoden, kaldet \texttt{GetInterestingRegions}, ses i kodeboks
\ref{pseudo_GetInterestingRegions}. Den tager, som argument, den instans
af $\angles{CutRegions}$, som returneres fra \texttt{ExtractRegions} i
kodeboks \ref{pseudo_udtraek_margin}.

\begin{lstlisting}[caption={Metode som returnerer kun de insteressante
    regioner, givet en instans af $\angles{CutRegions}$}, captionpos=b,
    label={pseudo_GetInterestingRegions}, frame=tb, breaklines=false,
    float=t]
def GetInterestingRegions(CutRegions, constraints):
    interestingRegions = {}
    for id in CutRegions:
        component = CutRegions[id][1]
        passSizeCheck = checkSize(component, constraints)
        passMassCheck = checkMass(component, constraints)
        if (passSizeCheck and passMassCheck):
            interestingRegions[id] = CutRegions[id]
    return interestingRegions
\end{lstlisting}

I kodeboks \ref{pseudo_GetInterestingRegions} bruger vi en instans af
\textbf{Constraints} som argument til metoderne, som kontrollerer
regionens størrelse og masse. Vi skal derfor, inden metoden
\texttt{GetInterestingRegions} kaldes, have initialiseret vores
betingelser, så de passer til billedet. Vi har i kapitel
\ref{chap_afproevning}, fastsat en procentsats for en regions
minimumareal i forhold til billedets størrelse, og denne
minimumstørrelse findes ved udregningen i \eqref{region_min_size}
herunder.
\begin{equation}
    \mathtt{minSize} =
    \lfloor
    \mathrm{minSizePercentage}\cdot\mathrm{height}\cdot\mathrm{width}
    \rfloor
    \label{region_min_size}
\end{equation}
Ligeledes, har vi fastsat en procentsats for en regions minimummasse, men denne
skal vi ikke regne videre på, da metoden \texttt{checkMass} også regner
en procentsats ud for den givne region. Vi gemmer den fastsatte
procentsats, for regioners minimummasse direkte i vores instans af
\textbf{Constraints}. I \texttt{checkMass} sammenlignes minimummassen
med regionen masse direkte.

\subsubsection{Overvejelser}
Udvælgelsen af interessante regioner, kunne godt, være mere
sofistikeret.  Vi undersøger kun regioner for deres størrelse og masse,
hvilket stadig tillader mange regioner, som egentlig er uinteressante,
pga. deres form.  I udvælgelsen af interessante regioner, kunne man
derfor kigge på regionens form eller udstrækning, ved at undersøge
dennes massemidtpunkt.  Hvis massen er koncentreret langt væk fra
snittet, er denne region ikke interessant. Vi skal dog passe på, at vi
ikke tager beslutninger, som egentlig vedrører, om regionen er placeret
i snittet. Vi ønsker, i denne udvælgelse af regioner, udelukkende at
bestemme, hvorvidt regionen skal tages op til videre overvejelse, for om
denne ligger i snittet.

Kun hvis vores søgning for objekter i billedet, bliver mere specifik,
giver det mening, at undersøge regionerne nærmere i udvælgelsen af
interessante regioner. Vi kan forestille os, en situation, hvor man
udelukkende vil finde ansigter, placeret i det gyldne snit. I dette
tilfælde, skal vi selvfølgelig ikke sende en region til videre
vurdering, hvis denne \emph{ikke} er et ansigt. Vi har dog ikke en sådan
specifik søgning, hvorfor vi kun kan frasortere regioner, ud fra
informationen om deres størrelse og masse.

\subsection{Naiv vurdering af regioner}
Vi vil nu se på, hvordan den naive fremgangsmåde, givet i kapitel
\ref{chap_detektion}, vurderer hvorvidt en region ligger i det gyldne
snit. Da det eneste krav er, at en region skal have en kant af dens
afgrænsende rektangel inden for margin, vil vi først give en forklaring
på, hvordan vores margin bliver repræsenteret.

\subsubsection{Udregning af margin\label{subsec_margin_udregning}}
Som nævnt, både i kapitel \ref{chap_detektion} og
\ref{chap_afproevning}, bruges en procentsats til at angive vores
margin. Denne procentsats vil, hvis vi kun undersøger ét snit, blive sat
til $2.4\%$ af billedets højde eller bredde, alt efter hvilken
orientering det aktuelle snit har.  Procentsatsen er baseret på
forskellen mellem det gyldne snit og snittet ved to tredjedele. Vi har
implementeret fastsættelsen af denne procentsats således, at \emph{hvis}
man ønsker at sammenligne snit, som ligger tættere på hinanden end det
gyldne snit og to tredjedele, så findes den procentsats der gør, at
disse snits margin ikke overlapper. I praksis gives en liste med
snitratioer, der ønskes undersøgt, og fra denne liste, findes den
mindste differens mellem ratioerne,. Den mindste differens mellem
snitratioer, bruges da, som procentsats for alle snit i analysen. Hvis
den mindste differens, mellem snitrationerne, er større end $2.4\%$,
sættes procentsatsen for margin til $2.4\%$. Vi antager i det følgende,
at vores procentsats for margin er blevet sat til $2.4\%$.

Når vi skal vurdere regioner med hensyn til vores margin, får vi brug
for den eksakte pixelstørrelse på margin. I filen
\texttt{marginCalculator.py} i mappen \texttt{lib/} er der implementeret
metoder til dette. Her bruges metoden \texttt{getPixels}, som, givet et
billede, et snit og en procentsats for margin, returnerer afstanden fra
snittet til margin i pixels, som vi også skriver som $\delta$. Det er
også i \texttt{marginCalculator.py} som finder den mindste differens
mellem snitratioer, ved metoden \texttt{getPercentage}.

\begin{figure}[t]
    \centering
    \begin{picture}(122,55)
        \put(61, 50){$x$}
        \put(-10, 22){$y$}
        \put(0, 45){\circle*{3}}
        \put(-1, 45){\vector(1, 0){120}}
        \put(0, 45){\vector(0, -1){48}}

        \color{red}
        \put(88, 50){\line(0, -1){55}}

        \color{blue}
        \put(84, 50){\line(0, -1){55}}
        \put(92, 50){\line(0, -1){55}}

        \color{black}

        \put(66, 30){$-^{x}$}
        \put(78, 30){\vector(1, 0){20}}

        \put(100, 30){$+^{x} $}
        \put(98, 30){\vector(-1, 0){20}}


    \end{picture}
    \caption[]{Koordinatsystem med indtegnet snit og margin. Bemærk, at
    ved det vertikale snit, skal vi kun betragte regioners $x$-værdi,
    når vi skal bedømme om de ligger inden for margin. Ligeledes kan
    margin repræsenteres kun ved de tilladte $x$-værdier.}
    \label{margin_koordinatsystem}
\end{figure}
Når vi, i den naive vurdering af regioner, skal afgøre om en region
ligger inden for vores margin, kan vi udnytte, at vi enten betragter et
vertikalt eller horisontalt snit.  Når vi har et vertikalt snit, behøver
vi kun at betragte $x$-værdier, da $y$-værdien ikke influerer på det
vertikale snit. Omvendt med horisontale snit, behøver vi kun at betragte
$y$-værdier, da $x$-værdierne, i denne situation, ikke har betydning for
snittet.  Tilfældet, for det vertikale snit, er vist i figur
\ref{margin_koordinatsystem}.  Denne egenskab gør, at vi nu kan oprette
et sæt bestående af netop kun de koordinater som ligger inden for
margin. Hvis vi betragter et vertikalt snit, kan vi i Python oprette
sættet af accepterende $x$-værdier ved at bruge strukturen
\texttt{range}. F.eks. vil \texttt{range(1, 4)} returnere listen
$\{1,2,3\}$.  Vores implementation bruger endvidere variablen
\texttt{coordinate} i \textbf{Constraints}, som, lidt misvisende,
indikerer om snittet vi undersøger er vertikalt eller horisontalt. Er
snittet vertikalt, sættes \texttt{coordinate} til $0$, og $1$ for et
horisontalt snit. For ethvert snit, kan vi da finde de accepterende
$x$-værdier, som vist i kodeboks \ref{pseudo_acceptRange}. Variablen
\texttt{margin}, der tages som argument, er den pixelstørrelse der er
returnet fra metoden \texttt{getPixels} fra
\texttt{marginCalculator.py}.

\begin{lstlisting}[caption={Metode som genererer sættet af accepterende
    koordinater.},captionpos=b,label={pseudo_acceptRange},
    frame=tb, breaklines=false, float=b]
GetAcceptRange(cut, margin, coordinate):
    if coordinate:
        # Horizontal cut
        lower_bound = cut.p1.y - margin
        upper_bound = cut.p1.y + margin
        acceptRange = range(lower_bound, upper_bound)
    else:
        # Vertical cut
        lower_bound = cut.p1.x - margin
        upper_bound = cut.p1.x + margin
        acceptRange = range(lower_bound, upper_bound)

    return acceptRange
\end{lstlisting}

\subsubsection{Kontrol på en regions afgrænsende rektangel}
\begin{lstlisting}[caption={Metode, som kontrollerer, hvorvidt en region
    har en kant af det afgrænsende rektangel inden for margin.},
    captionpos=b, label={pseudo_position}, frame=tb, breaklines=false,
    float=t]
def checkPosition(component, constraints):
    "Test if the component have a bounding box inside the accepting
    rectangle defined in the constraints."
    d = component.rect.width
    p = component.rect.x
    if constraints.coordinate:
        d = component.rect.height
        p = component.rect.y

    lowerInRange = p in constraints.acceptRange
    upperInRange = (p + d) in constraints.acceptRange

    return lowerInRange or upperInRange
\end{lstlisting}
Når vi har fundet værdierne i \texttt{acceptRange}, og dermed også
fastfast \texttt{coordinate}, dvs. vi ved hvilken orientering snittet
har, kan vi endelig sige om en interessant region ligger placeret i
snittet eller ej. Vi har allerede udnyttet, at vi kun behøver at
betragte én koordinat, når vi kun har vertikale og horisontale snit. Det
er derfor ligetil at kontrollere, om en regions afgrænsende rektangel,
har en kant inden for margin. Regionen er repræsenteret som en instans
af \textbf{cvConnectedComp}, hvori der er gemt en instans af
\textbf{cvRect}. Vi har en metode, kaldet \texttt{checkPosition}, som,
alt efter om vi har et vertikalt eller et horisontalt snit, returnerer
en sandhedsværdi for om den relevante koordinat findes i de accepterende
koordinater. Metoden ses i kodeboks \ref{pseudo_position}.

Vi kan nu sammensætte en metode som returnerer alle interessante
regioner, med en kant inden for margin. Metoden tager en instans af
$\angles{CutRegions}$ og en instans af \textbf{Constraints} som
argumenter. Vi genererer altså vores betingelser inden vi begynder at
frasortere regioner, således at alle informationer om snittet og krav
for regioner ligge i instansen af \textbf{Constraints}. Den endelige
metode, for vurdering efter den naive fremgangsmåde, kaldes
\texttt{GetInterestingRegionsInCut} og er vist i kodeboks
\ref{pseudo_GetInterestingRegionsInCut}.

\begin{lstlisting}[caption={Pseudokode, som returnerer alle interessante
    regioner, der har en kant, af deres afgrænsende rektangel, inden for
    margin.},
    captionpos=b, label={pseudo_GetInterestingRegionsInCut}, frame=tb, breaklines=false,
    float=hb]
def GetInterestingRegionsInCut(CutRegions, constraints):

    # First remove uninteresting regions
    interestingRegions = GetInterestingRegions(CutRegions, constraints)

    # Initialize an empty dict
    interestingRegionsInCut = {}

    # Check every interesting region if it's bounding box
    # has an edge inside the margin
    for id in interestingRegions:
        component = interestingRegions[id][1]
        if checkPosition(component, constraints):
            interestingRegionsInCut[id] = interestingRegions[id]

    # The resulting dict contains only interesting regions
    # with an edge inside the margin
    return interestingRegionsInCut
\end{lstlisting}

\subsection{Udvidet vurdering af regioner}
Der er også blevet implementeret en anden tilgang til vurdering af
interessante regioner. Grundprincipperne til denne er gennemgået i
afsnit \ref{subsec_udvidet_massemidtpunkt}. Vi kigger nu ikke længere på
en regions afgrænsende rektangel, men betragter i stedet regionens
form og udstrækning, for at vurdere, om den ligger i snittet. Endvidere
tilgodeser denne fremgangsmåde i højere grad regioner, som er centreret
om snittet, fremfor regioner som ligger op ad snittet. Når vi ikke
længere gør brug af det afgrænsende rektangel, har vi brug for en anden
måde, at repræsentere regionen på. Vi tager derfor billedet, som
\texttt{cvFloodFill} har arbejdet på, og bruger dette til at
approksimere regionens form.

\subsubsection{Approksimation af regioners form og udstrækning}
Fremgangsmåden for at approksimere en regions form og udstrækning er ret
simpel. Givet et segmenteret billede, fra \texttt{cvFloodFill}, og den
resulterende $\angles{CutRegions}$, fra \texttt{ExtractRegions}, kan vi,
for hver pixel i det afgrænsende rektangel, kontrollere om denne har
samme farve, som regionen er blevet tildelt. Hvis farverne er ens, så
gemmes dette punkt i en liste. Hvis regionen er stor, kan dette godt
være en tidskrævende procedure, så i praksis ønsker vi ikke at
kontrollere hver eneste pixel i det afgrænsende rektangel. Vi springer
derfor et antal pixels over for hver gang vi har kontrolleret en pixel.
På denne måde får vi lavet et gitter, som vist i figur
\ref{grid}. Pseudokode, for at approksimere en regions form og
udstrækning, er vist i kodeboks \ref{pseudo_GetRegionGrid}, som definerer
metoden \texttt{GetRegionGrid}, der returnerer en liste med punkter for
en region.

\begin{lstlisting}[caption={Metode til at approksimere en regions
    form. Bemærk linje 19, hvor der ses et eksempel på det omvendte
    koordinatsystem i \emph{OpenCV}.}, captionpos=b,
    label={pseudo_GetRegionGrid}, frame=tb,
    breaklines=false, float=bh, numbers=left]
def GetRegionGrid(image, color, component, step):
    rect = component.rect

    # Initialize the area we want to traverse
    lower_x = rect.x
    lower_y = rect.y
    upper_x = lower_x + rect.width
    upper_y = lower_y + rect.height

    # Initialize an empty array
    coordinates = []

    # Traverse the bounding box with the defined step size
    for x in range(lower_x, upper_x, step):
        for y in range(lower_y, upper_y, step):

            # If we find a color in the image that equals the region
            # color, then we save that point
            if isSameColor(color, image[y][x]):
                coordinates.append(cvPoint(x, y))

    # Finally, return the resulting set of points
    return coordinates
\end{lstlisting}
% Sorry, I'm really sorry :(
\newpage
For god ordens skyld, og senere brug, vil vi definere en metode, som finder
en approksimation til alle regioner i en instans af $\angles{CutRegions}$. Denne
metode returnerer en modificeret instans af $\angles{CutRegions}$, som
vi kalder for $\angles{CutGridRegions}$, således at den også indeholder
approksimationen til regionen. Strukturen er vist i
\eqref{CutGridRegions_dict}.
\begin{multline}
    \angles{CutRegions} = \{ \textit{~RegionId} : \\
    (\textbf{CV\_RGB~}\textit{color}, \textbf{cvConnectedComp~}\textit{region}, \textbf{cvPoint[]~}\textit{grid}) \}\quad
    \label{CutGridRegions_dict}
\end{multline}
Metoden \texttt{GridIt}, er vist i kodeboks \ref{pseudo_GridIt}, og går
alle regionerne igennem mens den bygger den nye \emph{dict} op.

\begin{lstlisting}[caption={Metode, som finder approksimationen til alle
    regioner i en instans af $\angles{CutRegions}$.}, captionpos=b,
    label={pseudo_GridIt}, frame=tb,
    breaklines=false, float=t]
def GridIt(image, CutRegions, step):
    # Initialize an empty dict
    CutGridRegions = {}

    for id in CutRegions:
        # Get the color and component
        color = CutRegions[id][0]
        component = CutRegions[id][1]

        # Get the grid for the region
        grid = GetRegionGrid(image, color, component, step)

        # Save the findings
        CutGridRegions[id] = (color, component, grid)

    # Well, return
    return CutGridRegions
\end{lstlisting}

\subsubsection{Vurdering ved massemidtpunkt og udstrækning}
?

% vim: set tw=72 spell spelllang=da:
