\newcommand{\opgave}[5]{
\makebox[\textwidth]{#1}\par
%\makebox[\textwidth]{

%\framebox[0.8\width][r]{Bummer,
%I am too wide} \par
%\framebox[1cm][l]{never
%mind, so a
%\emph{#1}
\begin{itemize}
\item{Produkt: #2}
\item{Ressourcekrav:#3}
\item{Afhængigheder:#4}
\item{Belastning: #5}\\
\end{itemize}
}

\opgave{
		Naiv implementation.
	}{
		Simpel løsning til problemstillingen i synopsen.
	}{
		Testbilleder.
	}{
		Definationen af en interessant region.\\
		Udtænke testbilleder.\\
		Sammenføj kant- og blobdetektion.\\
		Konfigurere en database med henblik på statestik.
	}{
		80 timer.
	 }

\opgave{
		Færdig implementation.
	}{
		Færdig løsning til problemstillingen i synopsen.
	}{
		Testbilleder.
	}{
		Naiv implementation.\\
		Alternativ snit.\\
		Kørsels kordinering.\\
		Evaluering af statitik.\\
		Indkransning af regioner.\\
		Fibunati spiral.\\
		Mængder af ragioner.\\
		2/3 snit vs gylden snit.\\
		Definere kategorier af interessante regioner.
	}{
		100 timer.
	 }

\opgave{
		Definition af en interessant region.
	}{
		Finde frem til en definition af interssante regioner, der kan tilfredsstille evt. skeptiske holdninger omkring projektet.
	}{
		Kunstakademikere.
	}{
		Ingen.
	}{
		50 timer.
	 }

\opgave{
		Afstand fra snit til interessant region.
	}{
		Givet en interessant region, skal der udvikles en algoritme, der finder afstanden fra regionens center og den kant, der er tættest på det gyldne snit.
	}{
		Ingen.
	}{
		Definationen af en interesaant region.\\
		Sammeføj kant- og blobdetektion.\\
		Interessan-regioner detektor.
	}{
		35 timer.
	}

\opgave{
		Udtænke testbilleder.
	}{
		Testbilleder, der skal bruges som rettesnor for alle algoritmer, der arbejder med de interessante regioner.
	}{
		Ingen.
	}{
		Ingen.
	}{
		50 timer.
	}

\opgave{
		Sammeføj kant- og blobdetektion.
	}{
		Implementere en algoritme som finder interessante regioner i et billede, ved hjælp af kant- og blobdetektion.
	}{
		Ingen.
	}{
		Ingen.
	}{
		100 timer.
	}

\opgave{
		Færdiggøre raport.
	}{
		Færdig raport.
	}{
		Ingen.
	}{
		Færdig implementation.
	}{
		150 timer.
}


\opgave{
		Konfigurere en database med henblik på statistik.
	}{
		En virkende database, komplet med billeder og informationer omkring billederne.
	}{
		Opbevarings plads /vol/projects/disk10/amuse/golddetect
		Sever.
	}{
		Ingen.
	}{
		80 timer.
	}
	
\opgave{
		Alternativt snit.
	}{
		Statististisk data om gemmen kørelsen af et andet snit.
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.

	}{
		20 timer.	
	}

\opgave{
		Kørsels kordinering.
	}{
		Updateret af statestik koden til pågældene kørsel.
		
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.		
	}{
		20 timer.
	}
	
\opgave{
		Evaluering af statistik af behandlede billeder efter vær intration.
	}{
		Raport beskrivelse om interasante statitiske opdagelser efter gemmen kørelsen af nye programmer. 
	}{
		Ingen.
	}{
		Konfigurere en database med henblik på statestik.\\
		Naiv implementation.		
	}{
		100 timer.
	}


\opgave{
		Interessant-region-detektor.
	}{
		Algoritme hvis formål er at lokalisere regioner, der befinder sig i et interval rundt om det gyldne snit.
	}{
		Ingen.
	}{
		Definition af en interessant region.
	}{
		60 timer.
	}
	
\subsection*{Udvidelse}

\opgave{
		Indkransning af regioner.
	}{
		Pragram som indkranser intresante regioner i firkanter. så der kan laves gyldne snits udregninger på regionerne. I dette tilfælde betejnes, intresante ragioner som, f.eks. andsikter, mennesker, støre bygningsværker.
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.
	}{
		50 timer.
	}

\opgave{
		Fibunati spiral.
	}{
		Program som indtegner Fibunati spiralen. 
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.
	}{
		50 timer.
	}

\opgave{
		Mængder af ragioner.
	}{
		Pragram som tælder andtal ragioner i billedet.
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.
	}{
		20 timer.
	}

\opgave{
		2/3 vs gyldne snit.
	}{
		Udregning af 2/3 dele i steden for det gyldne snit. Dette ligger meget op af "Statetistisk data om gemmen kørelsen af et andet snit", Men 2/3 delle ligger, så tæt på det gyldne snit, at der skal tages en del forholds regler.
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.
	}{
		70 timer.
	}

\opgave{
		Definere kategorier af interessante regioner(bedre beskrivelse).
	}{
		Implementere en algoritme, der kan kategorisere regioner efter hvor de ligger i forhold til det gyldne snit.
	}{
		Ingen.
	}{
		Naiv implementation.
	}{
		150 timer.
	}
