%% Bemærk:
%%          Resten af rapporten følger en stil hvor indledninger skrives
%%          med \sffamlily-typen. Denne stil bør også følges her.
%%
{
{\sffamily
I dette kapitel vil vi afprøve vores to metoder, på fabrikeret test
billeder og på malerier fra vores billedet database og se hvordan
metoderne virker. Udover det, vil vi finde tærskelværdier til
kantdetektion, floodfill, margin, regioners masse og regioners størrelse
samt sløring, ud fra observationer gjort under afprøvning. Vi vil også
afprøve den generelle udtrækning af regioner og kommer ind på dens
fordele og ulemper.}

\section{Tærskelværdier\label{terskelverdi}}
\input{afsnit/afprovning/thressholds.tex}
\clearpage

\subsection{Sløring}
\input{afsnit/afprovning/sloring.tex}
\clearpage

\subsection{Korrekt undersøgelse}
\input{afsnit/afprovning/rigtige_afprovning.tex}

\subsection{Overvejlser om tærskelværdier}
\input{afsnit/afprovning/terskelovervejelser.tex}

\section{Udtrækning af regioner\label{region_detektor}}
\input{afsnit/afprovning/region_detektor.tex}
\clearpage


\section{Sortering i interessante regioner}
{\sffamily Når den generelle metode for udtrækning af regioner, har
fundet alle regioner, vil vi gerne sortere ud i disse, da små
regioner og regioner med for lille masse ikke er interessante for vores
to metoder.
}

\subsection{Regionstørrelse \label{region_stoerlse}}
\input{afsnit/afprovning/blob_stoerlse.tex}
\clearpage

\subsection{Regionmasse}
\input{afsnit/afprovning/masse.tex}

\subsection{Overvejelser}
\input{afsnit/afprovning/overvejlser.tex}

\section{Naive løsning}
\input{afsnit/afprovning/naive_losning.tex}
\clearpage

\section{Udvidet løsning}
\input{afsnit/afprovning/udvidet_losning.tex}
\clearpage

\section{Opsummering}
Det vi har fundet ud af i de ovenstående afprøvninger er at, det er
svært at sætte nogle faste tærskelværdier på helle vores datasæt, på
grund af forskelligheden i malerierne opbygning. Den naive og udvidet
løsning virker efter alle vores forventninger på test billeder, hvor
regionerne er ensfarvet, men i praktisk har metoderne nogle problemer som
vi har svært at kommer uden om. Den naive metode finde mange regioner,
men også mange falske positiver. Den udvidet metode finde færre regioner
men er også mere præcis og finder derfor ikke så mange falske positiver.

}

% vim: set tw=72 spell spelllang=da:
