{
{\sffamily I dette kapitel ser vi på, hvordan vi vil analysere billeder
for tilstedeværelsen af regioner i det gyldne snit. Vi starter derfor
med at give en kort introduktion til billedbehandling samt til de
problemer, der er tilknyttet. Desuden introduceres nogle nøglebegreber i
forbindelse med analysen af malerier. De øvrige afsnit ser således ud:


\paragraph{Afsnit \ref{section_opdeling}} Omhandler problematikken
forbundet med at gå fra virkelige malerier til digitale gengivelser.

\paragraph{Afsnit \ref{section_naiv}} Introducerer en simpel
fremgangsmåde til afgørelse af, om regioner i et billede ligger i det
gyldne snit.

\paragraph{Afsnit \ref{section_udtraek}} Beskriver, hvordan vi ved brug
af forskellige metoder fra billedbehandlingsfeltet vil trække regioner ud af
et billede.

\paragraph{Afsnit \ref{section_database}} Gennemgår opbygningen af vores
bagvedliggende database og forklarer tankerne bag.

\paragraph{Afsnit \ref{section_udvidelser}} Præsenterer udvidelser af
den simple fremgangsmåde.
}

\section{Kort introduktion til billedbehandling\label{section_kort_intro}}
\input{afsnit/vores_implementation/introduktion.tex}

\section{Trunkerings- og afrundingsproblemer, samt billedes opbygning\label{section_opdeling}}
\input{afsnit/vores_implementation/opdeling_af_billeder.tex}

\section{Naiv algoritme\label{section_naiv}}
\input{afsnit/vores_implementation/naiv_algoritme.tex}

\section{Udtrækning af regioner i et billede\label{section_udtraek}}
\input{afsnit/vores_implementation/udtraekning_af_regioner.tex}

\section{Opbevaring af data\label{section_database}}
\input{afsnit/vores_implementation/opbevaring_af_data.tex}

\section{Udvidelser til vurdering af regioner\label{section_udvidelser}}
\input{afsnit/vores_implementation/udvidet_loesning.tex}

}

% vim: set tw=72 spell spelllang=da:
