{
{\sffamily Vi vil i dette kapitel se på, hvilke resultater vi, med vores
metoder, er kommet frem til. Vi præsenterer en række hypoteser og
undersøger, hvorvidt vores data kan be- eller afkræfte disse hypoteser.
Vi vil også gerne se, om vores data afdækker nogle interessante
observationer vedrørende kunstneres oprindelse eller fødselsår.
}

\section{Hypoteser}
\input{afsnit/resultater/hypoteser.tex}

\section{Kørsel af naiv implementering\label{section_naiv_koersel}}
\input{afsnit/resultater/naiv.tex}
\clearpage

\section{Kørsel af udvidet implementering\label{section_udvidet_koersel}}
\input{afsnit/resultater/udvidet.tex}

\section{Sammenligning\label{section_samlede_resultater}}
\input{afsnit/resultater/samlede_resultater.tex}

\section*{Opsummering}
Dette kapitel har præsenteret resultaterne fra to analyser på vores
datasæt fra WGA og holdt dem op imod en samling af hypoteser.
Resultaterne fra en kørslen med den naive vurdering af regioner, har dog
brugt en fejlbehæftet metode til udtrækning af regioner.  Den udvidede
vurdering af regioner retter selv op på denne fejl, men disse resultater
dækker ikke hele datasættet.

Resultaterne giver os, at kun $3,99 \%$ af malerierne har det
gyldne rektangel i lærredet. Vi kan derfor ikke sige, at kunstnere
foretrækker at konstruere lærredet efter det gyldne rektangel.

Fra resultaterne kan vi også se, at der ikke findes flere interessante
regioner i det gyldne snit end i de andre snit i maleriet. Faktisk
findes der konsekvent flest interessante regioner i midten af
malerierne. Vi mener derfor ikke, at det er passende at kalde det gyldne
snit for \emph{specielt} æstetisk tiltalende, da det lader til at
interessante regioner i højere grad placeres i midten af maleriet.

Vi har observeret, at antallet af interessante regioner i det gyldne
snit afviger mellem skoler og tidsperiode. Heraf har vi udledt, at det
gyldne snit ikke er lige tiltalende for alle, men snarere har at gøre
med bl. a. kultur og stilperiode.

Resultaterne viser, at der findes flere interessante regioner i nogle
gyldne snit end i andre. Dette ser vi som en indikation på, at nogle
gyldne snit åbenbart opfattes som mere æstetisk tiltalende end andre. Vi
mener derimod ikke, at man kan udtage delmængder af de fire snit, da de
alle i princippet burde være lige æstetisk tiltalende.

Ud fra resultaterne har vi dog intet belæg for at kunne afvise brugen af
det gyldne snit, da der i langt de fleste malerier kan findes mindst én
interessant region placeret i et gyldent snit.

I det sidste kapitel vil vi kaste et blik tilbage på vores metoder, og
implementering af disse, for at vurdere, på hvilke områder der skal
sættes ind i fremtidigt arbejde.

}
% vim: set tw=72 spell spelllang=da:
