{
{\sffamily Vi giver nu en kort vurdering af de enkelte dele, som er
blevet udviklet.
}

\subsection{Udtrækning af regioner}
Vores udtrækning af regioner er på ingen måde perfekt. Det er har dog
aldrig været et mål i sig selv, at lave \emph{god} udtrækning af
regioner, blot noget der virker. Når udtrækningen af regioner ikke er
særlig sofistikeret, kan vi senere komme til at tage nogle dårlige valg,
da vores metoder der vurderer regioner antager at den kun modtager
interessante regioner i billedet.

\subsection{Vurdering af interessante regioner}
Det er nævnt helt fra start, at det at afgøre, om noget er interessant i
et billede, er et utroligt følsomt område. Vi kan, med vores udtrækning,
ikke vurdere regionerne på andet end deres størrelse og masse. Hvis man
begynder at vurdere regionerne på andre områder, såsom deres
massemidtpunkt eller fordeling, tager vi beslutninger 

\subsection{Naiv vurdering af regioner}
Den naive vurdering af regioner, fungerer sådan set fint nok, givet
tilpas simple billeder eller bedre udtrækning af regioner. Metoden
mangler dog en egenskab, lignende den fra den udvidede vurdering, hvor
man også kigger på regionens udstrækning i billedet.

\subsection{Udvidet vurdering af regioner}
Denne metode tillader, til en vis grad, mindre fejl end den naive
vurdering, da kravene til regionen er langt mere præcist defineret. Man
skal dog kraftigt overveje hvilket størrelse gitter der bruges til at
approksimere regionerne, da dette har markant indflydelse på køretiden.

\subsection{Databaseskema}
Resultaterne, der gemmes i databasen, er kun de regioner som er blevet
udvalgt til at ligge i snittet. Det ville imidlertid også være rart, at
have de regioner der \emph{ikke} er blevet udvalgt til rådighed.

}

% vim: set tw=72 spell spelllang=da:
